Google開始向開發者釋出Android O作業系統內部預覽

日前確認年度開發者大會Google I/O將於今年5月中旬展開後，Google很快地向開發人員釋出代號Android O的新版作業系統預覽內容，藉此加快App服務內容更新速度，同時也讓開發人員能更快了解新版作業系統預計帶來功能。

Google宣布向開發人員釋出代號Android O的新版作業系統預覽內容，由於目前僅先作為內部預覽使用，因此開發人員必須透過手動方式刷機才能使用，現階段也僅對應Nexus 5X、Nexus 6P、Nexus Player、Pixel、Pixel XL與Pixel C安裝，未來也預期透過Android Beta預覽計畫讓一般使用者預覽體驗。

目前來看，Android O將進一步強化背景運作限制功能，避免產生過高裝置電力損耗或網路流量，另外也將使即時資訊提示欄位更容易分組管理，使用者可依照個人需求維持特定提示內容顯示，或是避免顯示部分提示內容。

此外，Android O也導入內容自動填寫功能、強化子母視窗介面，並且可在XML語法頁面自訂字型，同時也將使硬體設計廠商能自訂App圖示造型，一如三星等品牌廠商在Android平台裝置導入客製化App圖示。

其餘部分則包含在App內加入廣色域顯示效果、在Bluetooth連接規格加入LDAC編解碼，或是支援Wi-Fi Aware連接技術，並且強化鍵盤操作導覽功能，以及優化Java 8 Language API內容，在Android Runtime部分更進一步做提昇，最高約可提昇兩倍運作效能。

Android O使用特性預計將在今年Google I/O 2017期間具體介紹，而Google可能將選在開發者大會展開前，向一般使用者開放Android Beta預覽計畫，讓更多人協助檢視新版作業系統是否需做優化。

[url]
[/url]

每次都話慳電

d google機真係倒水王黎

大家點睇

話強化左效能 留名睇benchmark
話改善背景食電 留名睇battery test

xposed nougat依然冇消息

例牌咁寫
最後呢

最實際都係硬件上入手
好心加大粒電啦屌

耐用就逼唔到你換機
每次大更新都係為左逼你換機

冇啦 作者自己都冇咩時間去寫

LDAC

好心落力啲搞好手機銷售啦… 無os 整幾勁都無用… pure os 都無乜用到